紐約市議員提出立法 要求零售店必須接受現金

隨著金融科技應用愈來愈多，無現金社會成為一個未來生活方式的模範，但是無現金模式不見得對社會有益，由於美國大城市實施無現金支付的商店愈來愈多，最近紐約市議員 Ritchie Torres 就提出立法要求零售店必須接受現金，禁止商店僅接受信用卡和簽帳金融卡的規定。

根據皮尤研究中心 (Pew Research Center) 公布的一項研究，2018 年美國近三分之一的美國人表示當週的購物行為中沒有使用現金。美國人對紙幣的依賴程度愈來愈低，與瑞典、印度和中國的變化同步。

根據紐約時報 (The New York Times) 等媒體報導表示，為因應這種趨勢，現在在紐約愈來愈多餐館加入無現金支付行列，支持無現金支付最常見的論點通常是衛生、便利、提高安全性等與時俱進的考量，但是 Torres 的主張是零售商和不採用實體貨幣的餐館等於排擠沒有銀行帳戶和缺乏銀行服務的人，而這些人大多是非白人。

根據政府數據，接近 7% 的美國家庭沒有支票存款帳戶或儲蓄帳戶，而另外 19% 被認為是缺乏銀行服務的家庭，他們必須依賴傳統金融體系之外的產品或服務，包括匯票和發薪日以及當舖貸款，屬於這些類別的大多數人都是非白人。

皮尤的研究結果表明，無現金的好處可能帶來的成本只有一些人才會承擔。研究發現，收入較低的美國人比收入高的人在使用現金購物的可能性上高出 4 倍。

Torres 表示，窮人遭受的恥辱已經很多，現在又限制他們消費商品和服務的方式等於是進一步侮辱他們。他認為無現金支付是對窮人的故意歧視，因為這些不接受現金的企業確切知道他們要將窮人拒之門外。他們的理由是「如果你沒有信用卡，你可以使用簽帳金融卡，如果你沒有簽帳金融卡，你可能沒有支票帳戶，如果你沒有支票帳戶，你可能不應該在商店吃東西。」

本週在紐澤西州提出類似 Torres 的法案，但受到商界反對，商界認為這種姿態是對創新的威脅。在芝加哥類似的提案未能順利通過。去年 Visa 宣布展開「現金戰爭」，並表示做為推動數位支付技術計畫的一部分，將為全國各地的小企業主提供高達 1 萬美元的資金。事實上 Visa 會收取線上交易的每筆付款費用。

無現金交易不是沒有負面影響，你可能會很容易超額花費，而且強迫人們使用信用卡也等於強迫他們放棄隱私。但是企業將此視為效率，而效率代表利潤。Torres 建議對無現金餐館的第一次違規行為罰款 250 美元，若後續有違規行為每次罰款金額提高到 500 美元。

用現金=窮撚
idog Apple pay又可以射到一地都係

但汽水機點計？

美金銀仔最細1 cent 計埋tax同tips又唔齊頭 有時真係唔想用現金喎

叫完雞唔用cash留低個record比人睇
現金贏係私隱

未見過汽水機收現金

只有戇鳩嘅成市先會完全取消現金， 俄佬曾經講過假如同北歐國家開戰唔使出軍隊，用黑客hack曬佢哋啲電子交易系統， 已經可以收你皮

商戶寧願被 v/m 咬走2% 營業額都唔願收現金?

扣除成本後，當有10%利潤，被 v/m 咬走 2% 營業額相當於冇咗 2成利潤

少左數錢入數
少樣野出錯呀

強國大不同

數錢成本大於手續費

其實唔想收現金好簡單
所有e payment or card payment 一律8折
再mark高返個原價

用兩成利潤去換取呢種 security

保險黎 你諗下有人打劫 找錯錢 員工去入數都要錢

美金又 penny 又 quarter 又 dime 慢慢數飽佢
班仆街舖頭D定價又一岩一忽咁

賺得10%就2成
你做生意得10%利潤你就快撚D 執啦

強國同埋香港一班奶共人士係度吹噓手機支付

終於證明係有問題

銀行入大量cash一樣收Charge

唔係全世界都收2%

原來真係有人以為處理現金喺唔駛成本

其實包括埋防止收假鈔、收多收少錢、阻止員工落格
每日埋數簡單 做數都方便好多 又唔駛去銀行排隊

每日埋數個時條數冇問題都要用唔少時間啦 一有錯就好麻煩
因為你唔知有幾多個錯處 要續張單搵番出黎對
當然如果係細舖兼自己係腦細就唔駛咁煩 自己填左條數佢

各位眼中謀取暴利嘅大家樂 FY 2017/2018 全年 revenue 84億， profit 4.6億，盈利得5.5%咋

child登兒以為做生意大把 profit margin

child 登兒生意眼光: 做生意冇 double-digit profit margin 不如唔好做

咁計法，本土牌子仲有幾多剩?